{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja mul on vaja p√§ikest, et kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan pisikese seemnena."},{"text":"Vajan vett, et ellu j√§√§da."},{"text":"Mind v√µib leida aedadest ja p√µldudelt."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen magus maiuspala, mis kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ahvide lemmiktoit."},{"text":"Olen kollane, kui olen k√ºps."},{"text":"Kasvatan kobarates puu otsas."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pika varrega v√§rviline lill, mille inimesed kingivad sageli kingituseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma ilu poolest."},{"text":"V√µin tulla paljudes erinevates v√§rvides."},{"text":"Mulle antakse tihti s√µbrap√§eval."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk taim paksu t√ºve ja okstega. Linnukestele meeldib oma pesasid minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Loomadele meeldib mind koju kutsuda"},{"text":"Olen v√§ga pikk ja valmistatud puidust"},{"text":"Kaotan vahel lehti"}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Lilleke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Inimestele meeldib mind toorelt s√º√ºa v√µi k√ºpsetada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kuulun rist√µieliste sugukonda."},{"text":"Olen tervislik suupiste."},{"text":"Ô∏è V√µid mind rant≈°os kasta."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen vili, mis kasvab viinapuul ja tuleb paljudes v√§rvides, mida sageli kasutatakse mahla ja tarretise valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mind tehakse vahel veiniks."},{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen erksa oran≈æi v√§rviga k√∂√∂givili. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa ja ma olen su silmadele hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud naudivad mind suupistena"},{"text":"Ma teatavasti aitan su n√§gemist."},{"text":"Kasvan maa all"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen suur √ºmmargune puuvili, millel on roheline kamar ja magus, punane liha, mis on t√§idetud mustade seemnetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne suvevili."},{"text":"Minu sisikond on punane."},{"text":"Mul on v√§ikesed mustad seemned."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Mul on k√µva v√§liskest ja kasvatan puu otsas. Ahvid armastavad mind lahti murda, et s√º√ºa oma magusat piima ja liha sees. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu nimi on troopiline nauding"},{"text":"Ô∏è Kasvan mere l√§hedal"},{"text":"Sa v√µid juua vedelikku, mida leidub minu sees"}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":true},{"label":"Mandli","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen torkivate vartega ronitaim, mis on tuntud minu toodetavate magusate punaste marjade poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimestele meeldib mind koorega s√º√ºa."},{"text":"‚ñ´Ô∏è Ole ettevaatlik minu okaste suhtes"},{"text":"Mind kasutatakse tihti moosides ja pirukates."}],"options":[{"label":"Roosip√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Vaarikap√µ√µsas","isCorrect":true},{"label":"Mustikap√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane ning ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lemmik suupiste primaatidest."},{"text":"Mu nahk on s√§rav, kui olen k√ºps."},{"text":"Sa v√µid mind liikvel olles koorida ja s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune, punane ja mahlane. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Lumivalgeke s√µi mind √§ra, aga v√µib-olla poleks ta pidanud..."},{"text":"Minuga saab teha maitsvat pirukat."}],"options":[{"label":"Kirss","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Maasikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge, p√§rit lehmalt ja teen tugevaid luid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µite mind juua k√ºpsistega."},{"text":"Beebilehmad joovad mind."},{"text":"Olen kaltsiumi t√§is."}],"options":[{"label":"Vesi","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Mahl","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Ma olen oran≈æ, kr√µmpsuv ja sinu silmadele hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"K√º√ºlikud naudivad minu s√∂√∂mist."}],"options":[{"label":"K√µrvits","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Magus kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mis on tihtipeale torgatud. Sa s√∂√∂d mind kinos. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse tihti v√µiga."},{"text":"Olen p√§rit kobinast."},{"text":"Sa kuuled mind \"pop\", kui ma olen k√ºpsetatud."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Kaer","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Mind valmistatakse kartulist, tihti serveeritakse ket≈°upiga ja tullakse pikkade ribadena. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Saad mind kiirtoidurestoranist."},{"text":"Alustan k√∂√∂giviljana."},{"text":"Soola lisatakse mulle tihti"}],"options":[{"label":"Kartulisalat","isCorrect":false},{"label":"Purustatud kartulid","isCorrect":false},{"label":"Prantsuse friikartulid","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Olen hea C-vitamiini allikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen saanud nime linnu j√§rgi."},{"text":"Minu nahk on s√∂√∂dav, kuid enamik inimesi koorib mind."},{"text":"Kasvan viinapuudel."}],"options":[{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Virsik","isCorrect":false},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist, seej√§rel k√ºpsetatud. Mind viilutatakse tihti v√µileibade valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned minu t√º√ºbid on valge, nisu v√µi rukis."},{"text":"Mind v√µib r√∂stida."},{"text":"Mind valmistatakse teraviljast."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis kasvab kaunas. Olen sulle tihti roheline ja hea. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti supis."},{"text":"Olen kaunviljad."},{"text":"Mind v√µib k√ºlmutada pikemaks hoiustamiseks."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Oliiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen purustatud seemnetest valmistatud tanguline levik. Mind paaritatakse tihti v√µileivas tarretisega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin p√µhjustada allergilisi reaktsioone."},{"text":"Olen klamber paljudes l√µunakarpides."},{"text":"Tulen siledate v√µi kr√µmpsuvate versioonidega."}],"options":[{"label":"Hummus","isCorrect":false},{"label":"Maap√§hkliv√µi","isCorrect":true},{"label":"Mandliv√µi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}